<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ciencia de datos on Edison Achalma, Econ</title>
    <link>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/</link>
    <description>Recent content in Ciencia de datos on Edison Achalma, Econ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tema 1: Ciencia de datos y la era del Big Data</title>
      <link>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-1-ciencia-de-datos-y-la-era-del-big-data/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-1-ciencia-de-datos-y-la-era-del-big-data/</guid>
      <description>El objetivo principal achi del curso es aprender un poco, todo lo que podamos, sobre una nueva disciplina: Ciencia de datos o Data Science. En concreto, nos centraremos en aprender a manejar y analizar datos utilizando una herramienta profesional como R. En el tema 2 hablaremos y utilizaremos intensivamente R, de momento nos sobra con señalar que R es un programa informático, más bien un entorno, con el que hacer análisis de datos (o ciencia de datos), pero R también es un lenguaje de programación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema 10: EDA y modelos (datos de bebes)</title>
      <link>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-10-eda-y-modelos-datos-de-bebes/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-10-eda-y-modelos-datos-de-bebes/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema 2. R, RStudio y forma de trabajar</title>
      <link>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-2-r-rstudio-y-forma-de-trabajar/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-2-r-rstudio-y-forma-de-trabajar/</guid>
      <description>El objetivo de esta sección es proporcionar una breve primera introducción a R y RStudio para personas que no han tenido contacto previo con estos programas y explicitar la forma que tendremos de interactuar con ellos; es decir, la forma de trabajar con ellos (workflow).
El curso es una introducción a la Ciencia de Datos: haremos diversos análisis con datos y para ello utilizaremos R. R será el programa que hará los cálculos, gráficos, informes, pero interactuaremos con R, le daremos las ordenes a R, a través de otro programa: RStudio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema 3: Iniciación a R-base</title>
      <link>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-3-iniciaci-n-a-r-base/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-3-iniciaci-n-a-r-base/</guid>
      <description>El objetivo de este tema es proporcionar una introducción a R para personas que no han tenido contacto previo con el programa. Se presentan algunos de los rudimentos del lenguaje de programación R. Conocer en detalle el lenguaje R es complicado, hay muchas cosas, pero conociendo unas cuantas de ellas puede ser suficiente para hacer análisis de datos complejos.
Se presentan conceptos básicos y, por tanto necesarios, como distintos tipos y estructuras de datos, asignación, funciones, operadores lógicos, subsetting etc… PERO, recuerda que en el curso vamos a enfatizar otra forma de trabajar con R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema 4: Importar (y exportar) datos con R</title>
      <link>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-4-importar-y-exportar-datos-con-r/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-4-importar-y-exportar-datos-con-r/</guid>
      <description>1. Intro Ya sabemos que R es un lenguaje de programación orientado al análisis de datos. Lo primero que tenemos que hacer para empezar un análisis con datos en R es, evidentemente, cargar los datos en R. En realidad en este tutorial aprenderemos a importar y exportar datos en diferentes formatos.
Hay datos de muchos tipos y en muchos formatos: imágenes, texto, … , pero en el curso nos centraremos en conjuntos de datos que pueden almacenarse en hojas de calculo, ya que esta es la forma habitual de trabajar con datos en las ciencias sociales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema 5: Data munging: manejo de datos con R, the tidyverse way</title>
      <link>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-5-data-munging-manejo-de-datos-con-r-the-tidyverse-way/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-5-data-munging-manejo-de-datos-con-r-the-tidyverse-way/</guid>
      <description>1. Introducción En el tutorial anterior aprendimos a cargar datos en R. Sin embargo, es difícil que en una aplicación real tengamos los datos tal y como los necesitamos para hacer nuestro análisis. Habitualmente tendremos que trabajar los datos para arreglarlos. Este proceso, que en castellano podría llamarse “limpieza” o procesado de datos, se conoce en inglés como data munging or data wrangling.
En el curso vamos a trabajar/manejar los datos usando un conjunto de paquetes asociados asociados con el enfoque conocido como tidyverse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema 6: Visualización: gráficos con ggplot2</title>
      <link>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-6-visualizaci-n-gr-ficos-con-ggplot2/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-6-visualizaci-n-gr-ficos-con-ggplot2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema 7: Documentos reproducibles con **Rmarkdown**</title>
      <link>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-7-documentos-reproducibles-con-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-7-documentos-reproducibles-con-rmarkdown/</guid>
      <description>1. Introducción El proceso habitual para hacer un informe (o unas transparencias) en el que aparezcan gráficos o tablas resumen de algún análisis estadístico consiste en :
Escribir el texto en un programa (Word, Powerpoint, Prezi, etc.) Realizar los cálculos estadísticos y gráficos en otro programa (R, Stata, Eviews, etc.) Pegar los gráficos y tablas en el documento de texto. Este proceso tiene ciertas desventajas: dificulta la investigación reproducible y puede ser tedioso de rehacer si por ejemplo cambian ligeramente los datos, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema 8: Tablas en documentos Rmarkdown</title>
      <link>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-8-tablas-en-documentos-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-8-tablas-en-documentos-rmarkdown/</guid>
      <description>1. Introducción Hacer cuadros/tablas para mostrar resultados es una parte importante (y time consuming) de cualquier informe o investigación. En este tutorial explicaré como presentar nuestros resultados en tablas en documentos (ya sean estos .html, .pdf etc..) creados a partir de archivos .Rmd.
Veremos que presentar los resultados (previamente almacenados en un df) como un cuadro en el documento final es muy sencillo, sólo tenemos que llamar a la función kable(), pero si queremos tener más flexibilidad y opciones para mejorar nuestras tablas tendremos que usar otros paquetes como kableextra, formatable, flextable, DT o más recientemente gt y reactable</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema 9: Introduccion a GIS con R</title>
      <link>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-9-introduccion-a-gis-con-r/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/tema-9-introduccion-a-gis-con-r/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prefacio</title>
      <link>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/prefacio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://achalmaedison.netlify.app/collection/2023-01-07-ciencia-de-datos/prefacio/</guid>
      <description>1. Prefacio ¿Es necesario el libro? Seguramente no, ya que hay excelentes materiales out there, pero su elaboración es en realidad una estrategia para preparar y enfocar el curso. Lo escribo para los estudiantes del curso, pero en-realidad-en-realidad lo escribo para mi, para entender y organizar lo que llevo haciendo/estudiando desde hace unos cuantos años. Esta idea de escribir para entender la explican muy bien aquí
El libro se escribe, además de para mi, para los estudiantes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
