<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Política on Edison Achalma, Econ</title>
    <link>https://achalmaedison.netlify.app/categories/pol%C3%ADtica/</link>
    <description>Recent content in Política on Edison Achalma, Econ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://achalmaedison.netlify.app/categories/pol%C3%ADtica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Capitalismo Salvaje ¿Por qué está en el corazón de nuestros problemas?</title>
      <link>https://achalmaedison.netlify.app/blog/2023-03-que-opinas-sobre-el-capitalismo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://achalmaedison.netlify.app/blog/2023-03-que-opinas-sobre-el-capitalismo/</guid>
      <description>Photo by Max Böhme on Unsplash
Yo sé que es una pregunta demasiado grande. Primero se habría que definir específicamente a qué se refiere uno con capitalismo, no todo proyecto económico o no toda transacción de dinero necesariamente implica capitalismo.
De hecho, a mí lo que me molesta es el capitalismo salvaje, son las prácticas especulativas, el dinero como un fin en sí mismo, que está en el corazón ideológico de lo que es el capitalismo real, la persecución del dinero como un fin en sí mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El capitalismo ¿Cáncer de nuestra era?</title>
      <link>https://achalmaedison.netlify.app/blog/2023-03-el-capitalismo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://achalmaedison.netlify.app/blog/2023-03-el-capitalismo/</guid>
      <description>En 1987 el mundo tenía 1.5 billones de pobres (con menos de 1 dólar al día) en 2015 son 1.9 billones. El índice internacional de pobreza se ha modificado varias veces en nombre de buenas campañas de relaciones públicas para el world bank.
El índice actual es 1.25 $/día, ajustado a inflación es menor que en ajustes anteriores. Mas allá de los defensores del capitalismo sean las personas más ignorantes y ciegas de su privilegio de la modernidad, nadie puede realmente vivir con 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
